有冇人可以話我知究竟大陸d樓價究竟靠咩撐起?

首先深圳廣州上海果d大城市唔計入去,因為佢地d樓有硬性需求同軟性需求.

我近排都去過中山,應一個舊同學邀請,佢喺度買左5層中山樓,每個月總7000蚊供緊.

咁就d樓係起得幾是正同幾靚,

但附近無論配套定人流都係極差,

連街燈都未普及.

我7~8點落去佢地d豪華商場度行,

但無論連鎖店定小檔都收曬咁制,

20間得4~5間開緊.

同埋佢地d人流好明顯係少+窮,

d行商場既人不乏撈頭同撈仔,可以從衣服方面判斷出佢地根本唔會想買商場入面d野.

唔係話我狗眼看人低,而係佢商場入面d產品全部都中上價格,一杯甜品講緊3~40蚊人仔.一餐飯約7~80蚊人仔左右.

而入伙率就,一眼落去30層既樓得4~5戶有裝修過or有曬緊衫.

而一個小區大約有8座. 空得好緊要.

夜晚搭車走果陣真係一片漆黑,鬼城2字我當下完全明白點解.

但我真係好好奇點解中山d樓可以講緊1年升1倍?...

思緒有d混亂,打得有d差,希望大家諒解.

中央話要升就要升

in 共產黨we trust，搭高個栅之後賣比大灣區班有錢佬

屌佢啦,升佢老母,

我老豆打算買層樓去中山退休,

原本夠錢一筆過,

依家都唔夠了.

講緊2017>2018 果度由1千蚊1方now 1萬1方.

大陸買樓當投資 香港買唔起

傻閪，溫州，東北，北京，上海堆起玩接火棒啦，咪又係中原美聯玩

根本係大陸政府禁著貨幣唔俾升咋嘛

雖然事實就佢真係升到仆街,

但心理上過唔到自己學術果關,

根本果d疏城都冇需求,得個炒字.

其實最尾邊個同佢接貨?

我好好奇,

第一,外省佬買唔起.

第二,本地人早就炒起第一桶金,手渣起碼3~4間.

最後邊個會接手買d高價樓?

定有價冇市得個虛價?

二三線城市基本上係無限供應 純搏升炒幾鑊 出租投資回報低過定期

我阿爺果代教落既,
指廣東以北果班,個個肥頭大頸賊眉賊眼既外省佬.

而二三線城市d本地人會當自己做一線城市咁既錯覺,

但事實上無論人質素,技術,配套,建設,政策,收入,都係差過一線城好多.

當佢地打曬飛機話自己果度d樓升到幾勁幾勁既時候,佢地唔會明白高樓價其實吸引唔到外來人,

只會更加趕走人.

無論幾貴都總會有人買
香港啲樓都貴到痴線 但係一到夜晚望落去着晒燈 總會有人住緊...

呢度係00後forum 講清楚啦下次

發展商起完，將所有樓攞去抵押借錢去第二度起，無限loop

起樓主要用途係抵押俾銀行借錢，
之後成交越貴借得越多

仲記唔記得中國杜拜呢個地方

靠借貸、股市過熱、資產overvalue頂住
其實一直都報緊二三線城市有大量鬼城冇人住，點解樓市唔跌? 點解明知蝕錢都要起?

之前有個post講The China Hustle，講咗股票嗰邊嘅故事，但性質都類似

加埋2030年後人口數量開始下跌，人口數據呃唔到人

source:

一個字: 爆硬

起緊條高速中山至深圳，聞說起好後深圳到中山只要20分鐘，快過元朗出中環，當你係深圳打工又買唔起深圳樓，你會揀邊到

利伸：全部係我自己發夢夢見

內地民間借貸前年爆煲，其中內蒙古鄂爾多斯及浙江溫州成為重災區，走佬潮、自殺潮湧現，震驚全國。中央去年推出多項救亡措施，意圖化解危機。事隔逾一年，本報記者分頭直擊兩地現狀，發現情況並無改善。

自從資金鏈斷裂後，民間借貸中心相繼倒閉。
居民人均生產總值曾超越本港、被譽為「小香港」的鄂爾多斯，由全民借貸變為全民討債，樓市及實體經濟重創，滿城盡是爛尾樓的「鬼城」。至於溫州，老闆走佬後的破敗廠房處處可見，工業區一片蕭條，銀行對民企閂水喉，曾被寄予厚望的金融改革方案已經爛尾。金融及經濟情況持續惡化下，隨時造成第二波金融危機，這亦可能只是全國地方債爆煲的預告，危機或許會一個接一個地出現。
由「全民借貸」的繁華景象，轉變至今日的「全民討債」，曾經號稱「富翁人數居全國前列」的內蒙城市鄂爾多斯，隨着煤業蕭條、房地產泡沫爆破，一夜間繁華落盡，導致資金鏈斷裂，從前「坐定定收息」的全民借貸，一夜間變成「急急腳收數」的全民討債，連零售業等實體經濟亦慘遭牽連。

咁快車費都唔慌平得去邊
巴士都七八十蚊

日日來回二百蚊都唔掂

佢地連農民工都買得起車，

首期幾千蚊，一個月千幾蚊咁供架車，

所以代步工具你可以當個個都有。

大陸搭高鐵唔同香港搭地鐵返工
要搭指定班數 班次又疏 每次搭之前要瘋狂安檢幾次 日日咁做兩次人都癲

有集港臺有收來做

係高鐵唔係高速公路喎ching

咩高速咁把炮由2個半鐘車程可以縮到20分鐘??

好簡單。
大城市 不講
只講 發展嘅話 靠政府收地。

簡單答樓主
就係靠呢d鬼城將來會變晒做上海、北京、深圳嘅expectations

有冇中山圖？

搵到錢 又唔可以投資海外 股票又輸錢 有錢就買樓

靠香港人

淨係粵港澳大灣區呢個口號都夠啦

發展商起出黎比你地接火棒架渣嘛

大陸中低下層好多都係依靠收地賠償天降横財去買貴d樓。收左d地就係為左起樓，起樓gdp建材果d賣唔出的貨又消費到。gdp升個市又升升升。
講到底即係政府比錢去搞起既，同消費力冇掛勾。

內地人對樓市嘅戒心好低
一直覺得樓價係只升不跌
以家啲人買唔起一線
咪去追二三線囉

成百幾萬既單位租得一千蚊
樓價仲可以照升 冇實質租金回報支持
究竟係咩玩法

好多理由
例如大陸既樓價的確係從未跌過，連一兩年既調整都冇，又例如大陸基本上除左樓同股，冇咩投資機會，資金冇其他出路

而家大陸啲樓唔係用黎住 純粹用黎炒 仲癲過香港
唔講一線城市 次一級二線 呢幾年炒樓炒到痴線
大陸可以賣樓花 棟樓未起 仲係爛地 啲單位已經賣晒
內陸少少 多四個字車程 本來三千左右一平方米 升到五千 過幾年啲人預計升到八千 所以啲人死到揸實唔放
大陸啲內房起樓係冇budget 做過valuation就知 一起就起四五期 好痴線

十四億人值得有幾十個北上廣深

你老豆冇撚野呀返支那退休

所以北方有好多城市變咗死市

利申。上星期先係內蒙古返香港，見到好多爛尾樓

話左比大灣區班有錢佬接，或者無錢係當地買樓既人接，例如香港，深圳，珠海，廣州，到時自己渣車返去本地打工

屋企都有樓係中山，樓主講中山邊頭先，中山區同區之間真係差好遠，石岐就唔錯嘅，火炬哥頭就好多外地人，你唔好以為啲人窮，中山佬好鬼有錢，鄉下中山所以識唔少又出國讀書又成日食高檔嘢嘅富二代，而且深中通道起緊，中山樓價升係必須，你想平嘅江門惠州汕頭夠平

洗黑錢

不如望下2手市場係咪都係咁旺先

超嚴重傳銷騙案滲入香港各大學宿舍

大家睇下就明 同呢單野有關係

D樓就係起比呢班人住

係高速公路嚟
google 深中大橋

哦，叫LOUD鬆

5層中山樓,每個月總7000蚊, 好撚平

內銀咁借錢法收唔收得返呀...

大陸人有錢左就買磚頭。受惠二孩政策
將來人口有上升空間
好多大陸啲樓買返尼等升值。簡單啲就係資金無出路
如果尼香港買樓唔使多15%稅。咁一定買到香港貴一貴

呢d繁華嘅背後係債務係度支撐住
d資金係晒樓市度，個個都投資樓市而唔投資其他嘢，你諗下十年前印銀紙筆錢入晒樓市，咪夾硬推到d樓貴晒
筆錢大部分入返政府度，再用黎起嘢谷GDP，大家happy
其實d樓好明顯唔值呢個價錢，只不過一路上升會令越多人買，越多人跳入火坑
唔講二三四線城市，就算係一線，你用宜家個租金租到你退休都未必有你買層樓咁貴
投資回報率低，到日後有其他投資渠道嘅時候呢筆資金必然會抽離
宜家都係夾硬用行政手段拖住d樓價姐
基本上所謂剛需買樓都已經買得七七八八啦
大陸唔同香港，大陸係用緊幾千蚊甚至一萬二萬嘅月薪去買幾百萬嘅樓
靠父母買嗰堆買咗之後，仲邊有人買得起
資金鏈一斷，之後就精彩
大陸唔係香港，一個國家嘅興盛唔可能靠地產
高樓價只係一個無奈嘅手段，任務完成就要退出歷史舞台
所以結局已經好明顯
今時今日仲諗住以香港人身分炒大陸樓致富嘅人，日後一定一飛衝天

香港樓呢？

戶籍制 隻蝗子要喺本地讀書 令到好多外省人一定要買

同埋同政治氣候都有關

之前2015年習帝反貪最勁嗰期
佛山三水個樓價曾經有半個月大跌4成
當時我同屋企人3個名買咗3層
每層58萬110平方米
非常幸運地買完一個禮拜之後就一直回升
𠵱家升到140萬

你冇理啦,佢大中華膠來,連強積金都轉買大中華基金,

我成日同佢喺政治議題or國際議題同佢嘈,基本上我地兩父子完全2個觀點,

但無奈佢係我老豆,養埋佢下半生幫佢諗退休係我責任來.

出邊做野中山鄉下，一年都唔住幾日但個個都出邊打工黎供，你又吹佢唔賬數字上真係升左賺到錢。上個月同學又係佛山定中山屋企比人爆格 講左兩日假但都未聽佢返大陸住

聽佢講好似話要供15年,

而且你即買就即借錢比你供,

六定七厘息.

佢買完1層之後佢屋企人信曬佢夾多份買多4層 .

之後仲搵左幾個中學同學(包括我)一齊上中山叫我地買.

然後有3個中同即借即買,供15年,每月1500買左層.但已經比較郊外了.

炒得起個價就買得架啦

如果月供3-4千銀行借既怕咩供

其實唔怕供架,

而且月供1500,即買銀行即借比你15~20年,7厘息(中山樓),

我有幾個同學已經落左搭,一齊買左中山樓,得我覺得太疑慮冇買到.

佢地已經賬面賺緊10% 話打算供甩即賣.

個個都話買，有冇聽到有人成功賣翻出去？事實上啲樓根本冇二手市場，你血汗錢一落左去就冇回頭嫁啦。買唔起仲益左你，連逃生門都冇

話買大陸樓收租果d人係傻仔黎

遲啲等齊人開車就會出台房產稅年年陰乾你，問你死未

我覺得係深圳 珠海 東莞呢d地方發展到差唔多
咁就直上到中山之黎再慢慢上
點睇？

大陸人唔興買2手樓，我都好懷疑賣唔賣到出去

基本上得一線城市有二手市場

其他大部份都係樓多過人，借貸泡沫一爆樓價一定走唔甩

賣就一定賣到，不過要非常非常小心謹慎，d人好狡猾

大陸而家將大陸房地產變做人民幣基礎（好似有幾%）嘅一部分
所以幾乎唔會跌
當然亦唔會好似之前幾年咁狂升

樓價唔跌原因係因為鎖左二手市場，賣唔出點冧

我老豆5年前係惠洲買左一個50萬既單位，依家升到100萬到，係3，40層大廈黎，無裝修過，就咁擺係到
同一個位置，有好多別墅式既住宅，入住率勁低，點解會咁？

習大大 ：升！反對的請舉手！

全場：（沒有）

習大大 ：通過！

依個時勢仲諗住返大陸退休
廿年前咩

用普通話讀老兄就明

大陸樓抵租

我鄉下惠州，三十年前我老豆將分到既地起左棟三層別墅，聽聞92年前既地係無使用期限，之後你買既「地」實際上只係買土地使用權70年什至更少，我睇過張地契又真係無寫年期，大陸樓其實唔值錢，值錢既其實係塊地，講左d咩你自己諗下

利伸：呢棟所謂三十年樓齡既三層別墅，岩岩租左出去，價值600蚊一個月 地價由兩年前3-4x萬升到而家5x萬，我地既態度都係由佢曬下太陽，睇下政府幾時收地做暴發戶

係深中通道唔係高鐵喎ching

而家深圳去中山咁耐係因為要行虎門大橋，即係要兜左過東莞先過到去，仲有唔好用香港既交通費去比大陸，大陸公共交通係有政府補助，深圳地鐵搭到老遠都係7蚊，關內都係2-3蚊，巴士係2蚊搭到你傻，共產黨有心做係可以好平，唔會日日來回二百蚊

因為收地補錢，佢地好多會斷屋既尺數計
咁你鄉下幾層尺數一定多，所以咪補好多錢
同埋好多城市有限買/賣
就算賣得出都轉唔到名
變相好多新區會變得更搶手
又再推高樓價

所以件事其實係咪

製造建材 -> 太多建材 -> 起樓消耗建材 + 工程就業 -> 繼續製造建材

( 國家經濟發展層面)

起一手樓 -> 用陰招推高賣價 (内部回購之類) -> 用層升咗值嘅樓抵壓 -> 借到錢 -> 繼續起樓

(地產發展商層面)

炒樓或其他途徑賺到錢 -> 無得揀之下再買樓投資 -> 搏政府收地或睇住樓價乾升 -> ??? 到底有無 cash out 到？

(人民層面)

深中係好有概念，但起碼要2024 年先起好

不嬲投資都係買將來

中山邊到？ 中山共和係種田嘅同中山火炬開發區係炒樓嘅，一樣係中山

中山樓宜家要成球人仔，我放棄了

國家層面：一帶一路就係想消耗連自己都食唔晒既產能，咁你知過剩得幾緊要

地產發展商：剩係講痕大一家都有三億平方米土地儲備 土儲就係麵粉，一日唔整成麵包麵收唔返錢，但土儲估價又影響地產商資產估值，你係許家印你會想d樓升定跌

人民層面：無嫁，買A股又預左大起大落，隨時都被央媽收割，有閒錢唔通真係使定期，須知人民弊本質上係對外「穩定」對內貶值，唔買樓d錢真係唔知擺係邊，學樓上咁講，租一世樓都抵過買樓，買樓已經超脫左實際居住需要

應該話 唔比跌。 狂印4萬億。供應多左 價值應該要跌

無錯，唔通沙中線今日通車土瓜灣d樓今日先升咩

應該話對外唔比跌太多，對內瘋狂貶，去下大陸行超市就知好多野（非必需品，無政府干預價格）仲貴過香港

其實大灣區好多基建，扑中就fat fat

前幾年，有親戚買左後海，宜家果度變科技重鎮

上年佢買左惠州

簡單講算圍標定價

自己友買，半價都傾到

惠州係大灣區東面最平，基本上所謂大灣區炒得起既又咪得香港深圳澳門珠海廣州，仲要睇下邊區wo 香港買沙頭角都唔值錢啦

而家買定博河套區發展就差唔多啦

禁錯負皮

人有多大膽，地有多大產

呢兩年係區區升，同香港一樣，無資產既人收皮，注定做奴隸

我屋企條底褲由30升到去3M

然後拎條底褲去抵壓借到2.8M

算啦

我都係唔係太鐘意條底褲

拍下羅友移民美國喇

其實都係集中沿海省份，華東就比上海人杭州人溫州人台灣人炒起，華南就一定係師承香港

留意下新聞，而家好多中部/北方省市都開始放鬆戶籍政策，目的係搶人才，想高質素人口落戶係自己到，大學畢業生無業都送樓送補助送戶籍，就係想留班人係到供樓，北方省份已經開始人口淨流出，無干預情況下人才一定擁晒去北上廣深，一綫城市係無得輸

大陸要升唔需要學術支持

屌
屋企人買左

一直覺得係失敗既投資

當錢變廢紙

你就會認為樓係無價寶

但呢個國家既錢變左廢紙的話

層樓仲係唔係你既都成問題

簡單啲講句，大灣區計劃。
目的係將區內既人拉平。

跟著國家政策走，有得走定無得走，自己唸。

個遊戲方法係發展商唔俾減價
一個新盤出，價錢貴過上一個盤
咁要買樓個班就買上一個盤
不斷循環，所以發展商起十楝賣得一楝，住戶非常疏落，入住率好低

啲租真係勁低，得一千幾百

要冇住過既二手屋先值錢

姐係咁你層樓係有價 可以升到值以倍數計 租bonus黎...

其實大家可以上大陸論壇

天涯經濟望下

大陸80後既中產供樓分享

你會知道情況不妙

當然果度大把打手文應該係上面既aa9公司出既

我睇就係個保值決定

唔係投資

你一個月收千幾蚊租

扣左雜費有幾多真正落袋？

升得咁勁因為大陸人都唔睇好人仔

唔揸錢寧願揸實質資產

十年前返大陸，有中山朋友買左層qq房十幾萬，再買左層中山豪宅70萬，成日叫我一齊買

依家市值近700萬，有車有樓，佢搵得一萬蚊已經係中產

真實生活上係好爽，好過我地香港人做到隻狗咁，上車要全屋之力。朝九晚五後可以任性花錢，佢地好愛國係有原因

成個post 得一個講中重點
大陸樓價同人民幣已經成為共同體
13年前人民幣要幾多就要有幾多美金
之後開始發債變左人民幣變相無左美元支持將全大陸既錢綁落大陸D樓到 即係大陸如果樓市爆破人民幣都會一夜間收皮 你話政府邊會比樓價跌
情況都同香港幾似 樓價基本唔會跌太多 本身地價咁撚貴 諗下當年財赤日日比人屌 而家賣地係政府主要收入 唔收薪稅都無問題 而家樓價日日跌政府財赤自己玩自己咩 高地價又對班官影響唔大

btw 中山係中國癌症之都，癌症發病率好高，原因不明。

當中一個說法是河水問題，長住買法國水飲啦。

信念

支那人種愛磚頭羊群心理

全世界得支那人咁勁，可以炒起溫哥華、澳洲個樓價

PS , 你睇返Google map

大陸樓主要分兩種：一種係公寓式住宅一般地權得40年，普通住宅就70年，但大陸各地都有限購令，你買唔到當地社保，你無可能買普通住宅，只可以買公寓式一來水電煤會貴過普通樓房，仲要無當地福利，例如：子女教育...

如果買公寓式你又諗住買黎收租唔係住，你等同要用40年租金睇下可唔可以為到本 到你退休想返去住，但又因到40年樓，就俾人收返

如果要賺只可以靠樓價繼續升，然後賣出去，但我唔知內地二手樓承接力如何，所以大陸樓始終無香港樓咁穩

世界第十大奇蹟，樓價永不爆破

諗咁多野都仲唔趁個泡沫賺錢，心動不如行動

2020 就通車啦...
利申中山人
有樓

因為深圳前海果邊起緊條深中通道過中山，2023年左右完工

俾連登愈反愈紅，早幾年真係好賺錢
現在水尾就唔好衝入去

個問題係深圳咁多地方，做乜要去中山住？

其實係深圳人炒貴中山啲樓先，真係住嘅話唔會多。
中山其實幾悶，講玩同其他城市比真係冇得比。

其實香港都好多地方，係買唔起咁解姐

做乜咁似The Big Short入面嘅劇情

識多人買中山惠州黎收住租博升
雖然樓價升左好多 不過二手市場好似唔多活躍
唔多敢買

利伸： 淨係得深圳有物業

不過大陸唔會爆

靠著對本國貨幣的不信任。買資產當儲錢+大家的期望。 不是實際需求。

now 鬆佬

拎條橋打飛機炒樓價姐，你睇港珠澳大橋，珠海樓價上成點。

超印錢係咁，睇開D

至於你想現價接，請便，你係中國人嘛，救國好應該，國破家何在？冇國怎有家？冇家你點生存？

仲諗？買啦

根本就同肌市一樣

大多數人見升先會高追

有幾何見掉先黎入貨

樓價高咪多人爭住入囉

有樣野叫有價冇市 確實賣呢個價 但冇人會接貨

真喎，你以為老作？

而家有房產稅 有樓就要俾 應該好快冧。
香港可以實行 最多自住免除

我覺得房產稅，以及夫婦家庭限買房產呢d手段一樣都係只為阻止抗跌能力差的人入市。或者以家庭為單位持有房產數太多令到佢地買房地產個槓桿太高減低左抗跌能力，
因為一有小跌市如果一大堆呢d人，抛起上黎好易仆哂街。

咁今次叫咩好 金融地震？

大陸跟本唔會比佢跌 最多都係有限度跌少少
地產同人民幣綁埋左一齊 樓跌人民幣會爆
你話大陸邊會比佢爆
想賣樓？只可以貼市賣 唔係既話應該唔比賣

咁d不良貸款邊撚個接 外人瀨過野仲會接... 手交手但不斷蝕舊錢會大到仆街

一線城市 eg 深圳 上海係真係有需求既 其他就

鳩up完未呀垃圾
1000蚊方，你老母20年前價錢呀
17年1000蚊一方？我屌你老母又係果D對大陸柒都唔熟又出黎鳩up多死城既垃圾

一年升10倍
可能佢個度地底發現左石油

深圳

第一線城市樓價已經炒起加中央打壓，所以升值潛力有限。所以想投資樓ge有錢佬將錢投去二線樓，有求價就升。原理就好似D妖股一有大錢入埸就會升，唔睇fundamental. 但係通常e d樓二手交投慘淡因為無剛性需求

戶籍制等於賣戶口，好多外省人願意起廣東落地生根，買個Apartment。所以廣東啲樓都可以頂得住。同香港一樣，當係投資移民咁解，只不過省與省之間轉變

由鳩佢啦,上面都有人覆左唔少,重點係暝幣用地產做抵押,爆就冚家鏟

其實大陸2手樓個價成唔成交到
我聽親人買樓都係買一手
2手樓會唔會係有價無市

供應多，差唔多價錢點解唔買新樓

你唔能夠用資本主義角度去解構

1. 因為人民幣每年以百份之13速度增長law,你睇M2 新增供應就知， 仲要係官方數據。即係你100 元下年會被整淡至87 元...

2. 雖然官方CPI 只在1.5 ~ 2% 一年，但係傻既都知道唔係，如果貨幣都增長百份之10，物價你話增長幾多？

3. 中國銀行利率得百份之3，而真實通脹又高，存錢係銀行負利率，倒不如買磚頭，雖然沒有現金流（因為中國租金收入太低），但叫保值先。

4. 官方的隱式擔保，地方政府大多數都負債累累，大部份更依賴賣地收入，加上中國銀行業70% 借貸都係房地產，國內居民財富都係房地產，所以中央根本無論如何都不可能給樓價跌，好似最近怕樓價大跌，又怕佢持續升，索性冰封二手市場，無交易咪跌市囉。 有了這種穩式擔保，道德風險下D 咪豪無風險意識一味買樓。

可唔可以介紹你朋友比我識 我好想同佢討論下

大灣區咪有。 我果層開始爛都有人接（半年前）佢家姐話前海買3百幾萬。 一年左右賣一倍價（聲稱13年既事）

得閒整下大灣區，雄安區，自貿區，又可以炒起樓價

16年講緊8000一坪
17年12000
今年15000
全中山平均價 樓主可能睇左錯資料
最主要係我去中山咁多次都未見過70-80蚊一個飯

理性討論 我都有買中山樓
升值潛力好大 依家爭論冇意思 等睇5年後

樓價post而家點嘈都無意思
半年一年後再推番上黎啦

因為交通網發展得好 有高鐵到嘅地方就會升快d
我鄉下(清遠)都係 有高鐵就吧吧聲升

樓價係M2印銀紙,再leverage炒出黎,
所以在過去幾年,好多人話買賣物業比你公司一年經營所得仲多係真既,
中山東莞惠州佛山係炒概念同規劃,
各種大灣區,深圳東進西化進環深環廣既概念,
其次係一線城市限貸限購既原因,分流左去環一線城市同新掘起既,
另外亦因為係咩鄉鎮化既原因,收農地賣地産佬,派比佢地遷市區

利伸:有錢揾就搵,唔好講講下樓又拉到政治

係呀，一撞車塞幾個鐘，仲希望你高速落黎即刻入到深圳唔使塞

私家車cost永遠高過巴士😅

btw,補充一下,大陸樓租金回報率好低,主要return係靠樓價,以前8-10年真係fat fat,依家好難啦,買都係只敢買一線城市,起碼抗跌,中山東莞惠州佛山個啲最驚有價冇市,又租唔起,地多人少一出事就

少少地炒下其實ok 我都2015年買左間20萬，25平方全開放式既，今年35萬賣左(要執)，依家拎果35萬做首期買左層碧桂園，再升左50%我就套現返香港

虎門點睇？賣緊2萬幾一方

萬科雲城叫緊3萬

搏收地

中山樓你一係買鄰接珠海同澳門的 一係就買近香港深圳的 個兩邊啲樓價都企得好硬 最有發展潛力

唔好講中山...常平呢啲三四線地方一年都升左兩三成

應該係有計劃發展個到
我媽買咗淡水樓 都係一萬一坪方
但就快高鐵會係附近起同會有學校醫院商場做配套

內你老母咩！

支那人就滾返去支那！

其實中山除咗深中通道、可能起機場外，都冇咩重大規劃，例如搞高科技、金融等等，一直以黎都係輕工業同旅遊城市，而兩者都唔係好突出，佢有做嘅周邊唔少城市都有做，有啲重做得好過佢，講旅遊潛力珠海重好過佢，又橫琴又近澳門，工業更加越做越縮。